［DSE］ 放榜排 Jupas 集中討論區

hi 放榜喇 又係我Jupas俠
去緊IFC嘅朋友可以先同Jupas俠一齊睇下有咩出路！
我地每年都會幫應屆考生排Jupas仲有好多熱心巴打幫手排
疫情關係，已經無哂義工，所以我地無往年咁多人手覆，希望大家體諒，我地會盡力幫大家
但大家記住，我地有嘅資料，只要你有心整理同搵，你都有！
所以我地意見都係參考，最重要你地都要自己判斷同決定！
如果有錯誤，歡迎大家一齊糾正

問：點解咁重視Jupas? 我考得咁好，基本上洗咩哂心機研究Jupas !?
答：放榜唔係真正放榜，Jupas先係真正最終大佬。考得好當然有優勢，但如果唔重視或忽視 Jupas重要性，分分鐘因為自己計錯數/野心大/唔理解Jupas運作，隨時有Offer變無Offer。同樣地，如果你係邊緣人或者但求穩Offer，排得好Jupas可以提高你入讀大學嘅機會率。

都係嗰句，捱咗咁耐，聽多少少意見，無咁迷失嘅！

嗱！老老豆豆，Forum時間有限，同埋太大量，我地或者覆唔哂咁多，加上排Jupas其實應該唔係only睇成績去排，最好就了解下你自己興趣/能力/期望等等！

排jupas例子：
Rejupas 456(5)347 Bio Chem
A1: JS3650 PolyU
A2: JS1061 CityU
A3: JS4252 CU

如果想急求回覆：
想傾電話問清楚傾清楚可以打：2777 1112
WhatsApp可以搵：6277 8899

CD-ROM 可以入黎 圍爐
TG可以搵：

祝各位直入A1

衰語文但其他高分既話首選polyhd

324432 bio Chem 點算

hkcc

Poly hd悔終身，利申過來人，千其唔好簡

3345*43 biochem (retake)
JS5103 ust science B
JS1211 city u BEng
JS1071 city u data science

有冇機
Thx

有無推介

4544566
econ geog ths
A1 js6042
A2 js6717
A3 js4836
穩嗎 唔該曬

各位大大4545545

BAFS 得4。Chem Bio 5, 有冇可能。

A1 CU HKPACC
A2 UST Professional Accounting
A3 Poly A&F

asso，除非你有信心升到2分
一般好難appeal，你仲要2個2

jupas都有hd asso

Retaker 5564555 Bio Chem ICT

A1 JS3624
A2 JS3650
A3 JS3789

請問巴打A1 A2搏唔搏得過？
A3穩唔穩陣？
唔該

4553655 bio chem phy
A1 js3636
A2 js3612
A3 jsst05

屌你起完你底之後，笑撚死我
之前出post 先屌柒完poly hd ，而家水人入

點樣可以加入Jupas俠團隊
請唔請人

43445 想讀UST JS5300
Businesses & Management 博唔博好

各位大大4545545

BAFS 得4。Chem Bio 5, 有冇可能。

A1 CU HKPACC JS4204
A2 UST Professional Accounting JS5318
A3 Poly A&F JS3466

基本上英文冇4可以唔洗諗ust

3354 457 m1 econ bafs retaker
A1 js4874
A2 js6731
A3 js4824
咁樣穩唔穩

同問

334245 bio chem
A1: js4401
A2: js4434
A3: js3997

借個靚位

香港專業進修學校 (HKCT) 或者 港專學院 (CTIHE)
校長陳卓禧，身兼全國政協委員
校監劉佩瓊，前港區全國人大代表
威水史：
港專校長陳卓禧：港專作為一間愛國愛港的學校，必定高舉愛國旗幟，學生若不知道就是選錯學校！
有關報導：

想問下19分有咩選擇

我覺得A2 上A1 好似安全啲
A3 上A2
A3 cityu

443423(Bio geog)
A1 : Bu 4sco+Ls edu/JS2680
A2: Bu 4sco/JS2610
A3:edu geog /JS8428

tell more

3353443 m2 Econ 4
中大N展A1好唔好

a1 有啲難

好

cu n展

咁商科有咩選擇

A1 best5有26分先好博

小弟344423 bio hist
有咩好揀，咩科都得，有書讀就ok

18分難d

英文Lv2係咪一定冇U收？

534444
retaker
就好迷
我連點開始都唔知

ust 好少收eng lv3

今年唔會啦

樹大可能收

去睇下Bu,edu u

24分都可以搏 上年有朋友24分入 況且A1唔洗一定踩median嘅

定係去讀asso
因為中大係我嘅夢

咩科路先

bu social sciences

best 5 21,UST engin點睇？

想文科 哲學 宗教研究
但係我嗰兩科都係理科

B5 21 二大有冇科可以比我乞到個位
理科就得

我332435 Econ 旅款，jupas可以揀咩

Details?
Engine會睇重啲weighting
Btw有冇諗過想讀咩Major?

cu engine？
利申9up

揀專科
完

reju？

3443444
econ bafs geog
只求ugc degree

City okay la

Thxxxxxx

有冇話想讀咩major?

有冇m1 m2先 有嘅應該都可以嘅

唔影響嘅

34333點算

cu

Engine / Science?

asso

212222應該讀咩好……

CU SCIENCE？
我細分係545433 Bio Phy

CU SCIENCE係可以？

你有冇讀phy chm bio m1m2嗰啲先

悔終身

請問邊科

Phy bio 33

報定hkcc啦
然後appeal/retake中文

[長文慎入][恒大樹大請入]識得黑警個仔Matthew Law同佢老死陳懷謙既麻煩入一入黎

恒大樹大既手足請自己睇路

數學呢

唔知你係咪講緊

3344 5(m2)4(ICT)2(phy)
cu engine js4401 有冇機

a1試下無妨啦
a2都入硬ust

表弟今日放榜，但我已畢業多年唔知依家幾分先穩陣想請教下各位
345*445 bio phy
佢band A擺咩先穩陣？佢中意讀數理

好 唔該巴打

A1 ok la識人24都入到

有啲好少位，但個分好似median但都驚，ching可唔可以幫手睇睇

你英數都唔標青
食唔中 weighting

放city 似乎比較大機會
Bu補底

Pull

33433(中史)3(geog)可以點

我個fd 個陣21-22入

Retaker 6454556 phy chem econ
a1 poly pt
a2 poly rd
a3 未諗到
咁樣會唔會太進取

33444 Physics Retaker
A1:JSSU40 OU Nursing
A2:JSSA01 明愛 Nursing
A3:JSSU50 OU Nursing (Mental)
咁樣得唔得

Bu bba lingu bba

334453
Econ bafs
想問下呢幾科
3777
3519
3868
3557
1073

小弟tritake combine cert之後 細分為43456 best5 22分
A1 Js4824
A2 Js4226
A3 Js1012
師兄有冇啲programme choice建議我加入去（希望入CU

按比例中大一定收好少asso架咋 要加油

有

Shitty 引擎應該入到
報定asso 買保險

Retaker 434444 中史文學
A1 JS8234 教大
A2 JS8663 教大
A3 JS8624 教大
禁樣排得唔得？

Maths 5

全4有咩選擇

請問係唔係放左係A1?
係2018？

3344 4 Phy 4 ICT
Best 5:19 Best 6:22
有咩揀 只求有學位

A2 UST BBA唔好簡 Major住
科大最好就係B&M Year1比你試左intro course
之後先決定major

ACCT 唔係特別搶手
Year 2 正正常常都會簡到呢知Major

體驗完再決定都未遲

中大/ shitty 引擎 實入到

明愛得嘅 ou難啲

計m2 你b5都有20 應該ok

我知你講乜
但依個好似係教蓄先有嘅嘢嚟

545433 Bio Phy retaker
A1 HKU NURSING
A2 CU SCIENCE
A3 HKU Science 咁樣得唔得
三個都入唔到就讀asso
親愛嘅太空人

中文1個
英文2個(ielts 有6.5可以waive 哂)

434454
入唔入到cu engine？

咁報啦
我覺得ok
諗定讀咩major

你讀咩electives先

請問你覺得放A2得唔得
好想入HKU NURSING
暫時想
A1 HKU NURSING
A2 CU SCIENCE
A3 HKU SCIENCE

HKU入學計分 5=5.5, 5*=7, 5**=8.5, Best 5 係 29
A1 js6042 17個學位, LQ&Median都係28, 你29分放A1都穩陣啊
A2 js6717 179個學位, LQ&Median同樣都係28, 放 A2都踏實
A3 js4836 中大計分照計 5=5, 5*=6, 5**=7 , 你Best5 =26 雖然meet 到median, 但學額得40個, 危危地喎
A3 放meet到 UQ 嘅科, 學額多嘅 會穩陣小小

中大引擎穩入
Shitty 9成引擎都入到

是咪報Ｄ極冷門既科仲有希望？

咪撚入POLY EE啊 無女讀架！！

理工水泡engone

3443333 phy chem bio
入唔入到ust science A

入到
我當年同你差唔多分
你elective係咩科

phy chem

照排架咋
入到science嘅話 畢業之後會出去讀master 一定會讀 所以可以轉行
讀到就算 冇offer咪take asso

可以望下Poly engg
之後就中大同shitty

Physics5 ict4

想讀兩大
Science / health care field

phy 2 仲讀engine
諗清楚

以前我係用atu 正野

你想揀nursing定三大
依個分未必入到hku nursing
考慮下東華/OU?

唔得，jupas只經dse

Science/ engine?

得啦 入硬

佢m2有5，可能phy冇放時間落去讀，之後比心機讀都有機

Poly engg唔得啦
Shitty 係EE/核子個堆冷門少少既可能有機

除非想讀CS

4465555 phy chem bio
A1 Poly Rd
A2 Poly Optom
A3 未諗到
咁樣會唔會好唔穩陣? 另外想請教各位best 5 26分仲有冇咩選擇

phy 同數兩個世界嚟
入engine m2 lv5唔係優勢, 好多人都有

其實Nursing係想博 博唔到就算
入到Science都可以 再讀master Nursing

如果三個位都係no offer 就去HKU SPACE ASSO OF NURSING

不過個堆真係為入而入
仲有心機努力讀多兩年書真係asso 會好啲
叫做搏一搏

common core都捱唔到啦
點揀CS...

A1 cu n展
A2 poly computing
A3 shitty cs
咁樣穩唔穩 想讀cs

我覺得自己計best5/weighted score都係用返本身無bonus個成績去計會好啲
即係拎5, 5*, 5**
除非你都拎埋人哋min/LQ再換算
如果唔係會有啲落差

利申 JS3052 過來人
唔同意Poly HD悔終身.

之後條路點行, 睇你自己.
Poly HD 入番Degree 率極高.
唔同DSE, 肯讀肯操就一定得.

我知我意思係佢m2攞到5，比心機讀phy應該唔只2

感覺有難度
CU engine 應該就安全d

唔清楚你個科嘅資料，但係generally 建議A1 可以放最想入個科，而你個分到HQ or median，搏一搏，A2A3 最好報滿足以下條件嘅科穩陣D

1. 你個分到佢上年收生lower quartile
2. 個科intake >100

CU ENGINE可唔可以轉返去CU NURSING ?

要睇佢本人
不過差極都應該有3吖...

16分係咪皮已收 334233

agger
但講真要有定心理準備 入degree率高係講緊yr2仲留係到既學生

yr1 quit u率都好高

A3可以放cu nursing?

咪撚害人啦

我自己覺得機會都微
可以諗下入咗science再tran科
不過預咗會好辛苦

可以啊，聽講internal transfer唔難，不過要gpa高，第一年要好認真讀

JS5103 ust science B
呢科係新增課程，本身由大科再拆做細科
計分方法係 英＋數＋best 3，再加比例，你個分係28.5
2018參考
LQ ：444（3）354
中位數：444（3）454
而學額都比較多(464)

JS1211 city u BEng
今年同上年既計分方法一樣
上年計4C+2X, 英文X2, 數x2,chem/bio x2
學額193
Median: 37, LQ: 36
你既分係37分,高過LQ1分,同meadian一樣
加上學額算多，放A相對穩陣。

JS1071 city u data science
今年同上年既計分方法一樣
上年計4C+2X, 英文X2, 數x2
學額20
Median: 31, LQ: 30
你既分係30分,同LQ同分,低meadian一分
加上學額唔多

433444 retaker
兩個X係中史 文學

有乜文科讀到

5 4 5 4 5* 5* 5 Chem Econ Bio
仲有M1 lv5
想入poly 5寶
Med lab / radiography 會唔會好搏？

你係中大學生？
點算我真係考得好差

唔好
Year1 engine讀到痴線同埋學啲嘢差天共地
Tran科有gpa要求 讀唔好就曬咗幾年時間

知道
求神拜佛CU science俾個位就得
HKU NURSING收左我就得 我真係好撚廢

你係考咗先可以代替到DSE，唔係DSE衰咗，咁個個英文衰都即刻咁做咪死？

有朋友由science轉過，有nursing offer，不過佢原本dse成績都OK
覺得你21分入Science好似有d難度

上面啲ching嗰個都咁好成績
我322222係咪收得皮？
利申：想做社工

poly hd 同degree一齊讀，連CAR(Cluster area requirement)都要讀,會好甘
但如果係讀到大學嘅，只係衰中文英文，poly hd 係唔錯嘅選擇

可以一試！！

算啦 都係果句如果入唔到嘅話我就讀asso

我覺得ok,保底poly af,前年我都係咁排（中文2咗）

引擎邊科易入

ok 啦
但讀CS year1 GPA要3.2-3.3up
記得比心機讀書

你想讀咩先

唔計5或以上有加乘
A1 weighted score 290 可以搏嘅 300以上機會大d
A2 weighted score 285 掂到lq 都有機會嘅

讀會計後悔終生

咩黎

其實我係幫朋友問，其他科好似都有5、5*，但佢見到英文Lv 2已經灰到核爆

Jupas 445454 (Chem Bio)
A1 JS6468 HKU Nursing
A2 JS3648 POLY General nursing
A3 JS3337 POLY Mental health nursing

唔該曬你知道呢個分有啲唔上唔落

唔該ching 未放個陣真係緊張到癲 終於食得落飯

都係19 334453
冇physics
入唔入到

唔該曬可能我要改改A3

poly city lah
ust你唔夠分

4454546 chem phy m2
A1 hku a&f
A2 cu pac
A3 ust b&m

會唔會好搏?

21 分仲想讀HKU Nursing
你自己個腦都有啲問題 學咩人讀醫療啊
考得差咪接受現實
文科就一係去讀LU等垃圾U
一係就入三大讀engine (必入）
CU UST 晒銀時（必入） 6901 （唔係必入）
Trans科呢啲就諗下好啦
年中千幾人入U時都話trans科trans科
出到來年年唔夠一百個真係Trans到心儀嘅
你係咁有「能力」
你今日就唔會搞成咁啦

係現實咗少少
不過唔好咁多幻想喇

我諗係
利申同病相連

師兄想幫朋友問如果best 5有25,6分，但係炒咗科elective，meet 唔到 4C + 2X，有啲咩選擇

5嗰科係咩

Agger啊講得好好
所以我報左asso啦 都係博個學位 博唔到咪認命讀asso

近年5寶啲分都升得幾西利
OT 應該難啲
可以睇下 rd 可能有機會博到

444343
Econ Phy
想問下19分有咩可以讀

334353 入唔到poly account and finance

Econ

mental的確有d飽和

Ba5同geog

Js1051
Js1208
Js1210
最易入個堆都係shitty

唔啦 上年21都入唔到

冇加乘weighted score
med lab 285
rd 285 少少搏
兩個收分差唔多
A3要穩陣d

我讀過CC HEALTH STUDIES
我求你一定要入OU nursing 你唔會後悔
後者慘過想死 真心

因為我冇physics m2

asso界哈佛

有冇話想讀咩major
冇phy讀engine追起上黎好辛苦

但呢個分有咩asso hd social work 揀

JS4401 CU Engineering ( broad-based)
33435(phy)3(health management)

放A1有無機會？

有無Phy chem bio ict?
數學無5就shitty有機啲

Best 5 =24

A1 js4240 學額 126個, 你未reach到上年LQ 25, 可以搏一搏, 機會未必好大, 你可以照放, 但A2, A3 就要穩陣小小啦
A2 JS5318 BBA in Professional Accounting, 用UST 計分器, 你有37分, meet到2019入學分嘅median& LQ 37, 學額60, 中規中矩啦
A3 js3466 學額只有38個, 雖然你高過median 22.9 , 但A3 都建議排番學額較多, 過100個學額嘅會穩守A3 小小

見到你一心想讀account, 你可以考慮下排UST 係A1, 成功機會更高
至於排A3 嘅choice, 睇你想讀邊間院校 同科目去揀啦

有冇個大方向想讀咩?

奉勸所有想讀bba嘅諗清楚
讀唔到health science都可以讀edu
過兩年你就明
千祈唔好讀bba

今年好似多咗選擇 上年best five 22揀咗專科入浸中

睇你搏唔搏，health studies都多人上返nursing，但讀完year 1上返去u可能要讀多年

ou就穩陣，讀完就有牌

冇信心/興趣唔好亂揀engine
會後悔

有無話咩field?
英文有4都仲叫有選擇

Retake 4447754 Geog ICT BAFS
A1 Hku Social Sciences
A2 Hku Social Work
A3 Hku BA
請問Jupas俠咁樣穩唔穩 thanksss

health studies讀唔掂？咁你轉去space nursing都可能讀得麻麻wor

想問下如果appeal完個分無變
響jupas揀位個度會唔會蝕底咗(因為人哋揀完先到你揀）

上年入咗 bu兩個sosc edu夾埋收18個位 收分22分上下

今年人少可以搏
都係weighting 差半分

Hi ching
A1 js3636
2019 mean 係34.4，
ching best 6 30 分相差比較大，
但係ching 叻嘅科目都中呢科加weight x10
所以放A1 係可以一戰嘅，但真係比較搏

A2 js3612
2019 mean 係32.1
ching 除咗中文之外，其他科都中呢科加weight x10
但始終都差2.1 分先到上年嘅mean，都係有D 搏

A3 jsst05
ching 好想做PT? 係就去馬
(記得check 多次東華讀完嘅資歷係咪=poly degree 嘅)
以你嘅分可以入好多八大degree 喎
呢科東華你好穩陣架啦
係睇係想唔想入其他degree 咋

呢個分嘅話 HKCC CCCU呢啲Asso名校就難啲
如果係一心想做社工嘅 可以試下明愛嘅
唔介意個名嘅 能仁都好似有

如果會發力讀書嘅 報個Soc Sci Asso 然後努力上返8大

好想入pt, rd同ot都可接受

344453 econ bafs
city bba
Bu bba
Lu bba
有無機

的確pt前途幾好,不論香港定外國,讀完之後part-time進修多1-2個master+d cert,加埋經驗,已經好吃香

Bu sosc board based上年收百幾個都係20頭分數 如果唔係想教書可以轉non-edu 雖然乞食但係之後可以另外讀返個教席 最好就派到浸中以外

appeal成功會有多次機會排jupas

依個分係唔係入唔到U

Sem1 GPA 3.1
跟住因為社運所以Quit左
正常asso掛 不過我覺得syllabus packed過space haha

534422 phy econ
JS3569 poly u
唔知得唔得

B5 17係咪冇救
另外英文細卷5454 appeal有冇可能上5？

想讀教育嘅方向
但睇學友社教大好多科都20up
19去報20嗰啲係咪一定冇機
唔該曬ching

屌你老母24分都話入cu pac , 依家有無禁易入大學😂

師兄有冇睇過ling u bba收分 18上年唔太入到

我當年5355*都冇5

ot weighted score 270
可以試下

揀4c+1x嘅u

3333地理3，有咩揀？
對電影，動畫，創意媒體較大興趣

搏下JS 4070 A1?JS4136 A2/A3?

A1 7科39...
pt rd就一定收你嘅

梗係試ou nursing, hkcc asso到頭來又係要去返ou/東華 top up

你照放POLY PT入A1先,你呢個排位我無咩異議既,只係A3放JSST05有D可惜,因為你個分值得8大

b5 20都多選擇啦睇你想讀咩科

代問
444465 econ history
A1 cu socsci broad based 得唔得

555(3)45*55(bio chem bafs)
想試下A1搏poly ot 大家覺得有冇機😭

識人讀cc hs話好chur

如果我當年都有呢個po就好

A1可博下poly TSE and fire engineering 都係中位數 19分倒。

20-21嗰啲可以搏下
但差太多就唔建議啦
考慮下asso/hd?
Btw想教咩學生？
幼教？定中小學

即係有冇機會入到？🙏🏻

冇啊

elective 係咩

Bio geog
343444 total

哈彿

6901?

唔得啦

Retaker
345444 Econ bafs
4 45
A1: Ust Bba
A2: city acct
A3: bu acct
咁樣方可以嗎？

可以搏下
但要報定asso/hd

會唔會搏左D?

Retake 44445*4 Econ Bio
A1. JS5300 UST
A2. JS3466 polyU
A3. JS1002 CityU

6901
4601
5100

4601 5103

Asso

tritaker 444443 bio chem, 你 best5 有20分 best6=23

A1 JS3571 LQ 20.2, 學額51, 放A1機會唔高, 如果你想搏下都可以照放, 但A2 A3 就放穩陣小小嘅科啦
(PolyU 冇combine cert penalty)
A2 JS2110 median 24.03, 學額50個, 同A1一樣, 機會比較低
A3 JS1204 用CityU score calculator 你分數係27, meet 到median&LQ, 學額都有103個, 排A2就會穩陣啲
不如諗下A3 放啲meet到UQ嘅科?

3324 3(Ba) 4(Hist)係咪要認命入cc了

得17分
東華定明愛nursing好
定係去讀asso算

想教中小學
同埋想問下B5 19 CU engine有冇機會

兩個你都ok 真係幾好彩食到weighting
想對人就ot rd嘅人主要揀medical imaging

但要留意ot同pt治療重點唔同
occupation係指一個人日常嘅meaningful activities eg刷牙食飯
ot講緊嘅係幫到個病人適應呢d activities
pt側重係改善肌肉強度、協調性、平衡etc

我覺得都比較搏
可以試下但都要搵定後路先

A1 可以試下 nursing ?
Engine 我就唔太推薦 始終無m1,2 比較辛苦

不要asso

445444 bafs geography
hku 有冇機會入 social science

咪搞啦 asso更稱心

nursing啦,長遠不論向hk定外國都好有用

我覺得一般 因為phy得3
唔好為咗入UGC就揀engine 會後悔

344(3)355 中英數(m2)通 phy ict
b5 21
想讀電子工程或電機工程
想問咁排有冇機?

A1 JS5200 UST Engineering
A2 JS4434 CUHK BEng in Electronic Engineering
A3 JS4401 CUHK Engineering

諗住Band B先排Poly/City ,係咪好危?

利申16年入UST Eng Lv3..

Appeal失敗應該係唔會排多次jupas

你phy食中weighting
可以試下

21分黎講 ust bba 都可以話無咩可能
如果一心讀 acct
不如 a1 放 poly 博下
另外 bu 同 city 個分相差無幾
A3 可以考慮下放 city 其他比較冷門嘅 bba科

呢句年年都有人講 笑死

446(4)(m1)34(phy)6(econ)
有咩推薦？

請問大唔大機會 放A1 A2 值唔值得？ 唔該你
因為聽人講今年低分咗

334444 econ ict
想讀poly/city it

有冇大方向想讀咩?

Ching想教咩科先 如果想中史地理就唔太掂 因為呢d最差都收4以上 建議你去appeal先

想知 ching係咪因為前途先簡 pt
如果係嘅 我唔太建議放東華
雖然前途有保證 但係咪值得咁樣放棄8大呢？

如果係想做啲有保證嘅科
會唔會考慮下 nursing 呢？

business related?
但又驚搵唔到錢錢

434441 因為選修1左 係咪得返ling u同edu揀 我對中文教育有興趣 不過要中文5

ust science，有frd21分入

Poly 難啲
City 會有機

Sorry reply錯咗

4344434 bio chem ict
4C+1X= 19, Best 5=20

A1JSSU40 ou nursing 你個分有19 , 都meet 到LQ, 學額325個, 放A1機會大啊
A2JSST01 TWC nursing median 18.73, 學額350個, 你best5放A2都穩陣
A3JSSA01 cihe nursing median 16.55, 學額360個, 都穩陣啊

其實你 A123都排SSSDP Nursing, 以你嘅分數都機會大
Band B就唔同你睇啦, 但記得放啲你嘅分數高過UQ, 學額都比較多嘅科啦啦~ Good Luck!

retake combine cert 456(6)666 (phy,chem,bio)
A1 poly PT
穩唔穩

其實(math, phy)得(3,4) 食唔曬weighting
A3放啲穩陣啲嘅比較好

345555 bafs econ
a1 cuhk pacc JS4240
a2 cuhk ibba JS4226
a3 city Accountancy JS1002
想問咁樣排得唔得

business我唔太熟
驚教錯你
有冇ching可以解答下

所以我可以
A1 CU sci
A2 HKUST sci
A3放個穩陣啲好似BU sci咁？

你冇數冇m12放ust好危喎以往食晒weighting都係19分左右

BU基本上都入到 唔使擔心

主科嗰度d分睇唔明點解得3科

434543
Elective: econ, history

A1: JS1025
A2: JS1073
A3: JS2910

穩吾穩🙇🏻‍♀️可吾可以比啲意見
麻煩晒

（幫人問）
344333 bio chem
想讀nursing/ science科

有報 ha nursing school同asso做兩手準備
咁排會唔會太進取？見今年形勢分數可能會跌

A1 city bioscience 18.5 (25個位)
A2 ou nursing 19 (325個位)
A3 tung wah nursing 19 (350個位)
B1 ou mental 18 (125個位)

有少少忟喎清

你讀左一個elective only?
首先要達到 UST 基本收生要求 3322+33
然後用UST calculator 計番, 分數達到LQ, 都可以放A1 試下

A23就要穩守咁排choice啦~

我個分用佢個HKUST calculator 計23.5分 係咪其實都好忟水

Sorry 434445

。

得咩

有冇大方向想讀咩

28應該穩陣

個人建議其實如果真係爭1-2科就可以入到心儀major既真係不妨retake。好多大學今年都宣布取消ocamp同埋sem one用zoom上堂。橫掂今年freshman都無ulife不如努力多一年入個好啲既科

括住嘅係通識

433333
有咩可讀

唉，要英文4啊，衰咗
Btw thank you!!!

A1 唔穩 b6 lq 都要35 hku唔計m2唔著數
A2 weighted score 308 穩
A3 穩

入bu悔終身

打錯咗，bafs升咗上5

Jupas 643433

A1放JS8404教大幼教
定係JS3882 理大酒店比較好

頭先計過佢LQ 43
我得42...

係
不過a1就係用嚟博，而且19分都穩入bu science

bu sci 大把人quit u

336(3)54 m2 econ bafs retaker
想讀電機/data science
JS3715 Poly Electrical Engineering
JS3868 Poly Computing
JS1072 City Data Science
JS1205 City Electrical Engineering
JS5102 UST Science (Group A)
呢幾科應該點排好

唔計加乘
weighted score 296
都ok嘅

中3 Ls3 其他4 (bio chem)
A1 cu sci
A2 ust sci
A3 city bio engineering/ Bu sci
咁樣排得唔得，我上ust計咗weighing 有29分

我就係例子

我會努力 唔該ching

每科weighting大概幾多

乜9都有得揀啦

4654644 ictphym1
1. cu ai JS4468
2. ust isd JS5211
3. ust evmt JS5812
a1 會唔會太博

老實講 ust engine
你英數 m2都唔太出色
基本上唔夠分

Poly engine 其實都夠入
可以考慮放 a2/3

A1 JS3624 Poly
英/數/bio/phy比重較高, 學額有100個
計Best 6 (平均分）, 計完你31分，低過上年best 6(平均分）1.8分
風險都大，但你有最高比重既科 同埋有5以上
今年polyu 有加分制
如果要試 可以放a1

A2 JS3650 Poly
英/數/bio.chem比重較高, 學額有45個
同樣地，計完低過上年best 6(平均分）0.8分
但你有最高比重既科 同埋有5以上
今年polyu 有加分制
都可以試放a2

A3 JS3789 Poly
計Best 5 (平均分）, 計完你26分，高過上年best 5(平均分）1.3分
英比重較高,你都拎到5
所以放A3相對較穩

巴打咩elective?

Shitty EE 係好辛苦㗎
題主數底唔勁 唔好勉強入

人無咁口臭. 祝你一世好運。

讀完=無讀
建議你retake or揀東華

真係咩

44543(中史)6(ba)5(econ) 想入cu ibba 有幾大機會入到？

咩elective啊Ching

如果想讀 bba
Ust bba seems to be the best choice in this case
Bba搵唔搵錢係睇你之後造化
識咩人 做咩 intern

Even 你讀 account
你出到黎入唔到 big 4
係 second tier / local firm 仲衰

Bba就一定搵到錢
搵唔到錢係唔關科目事

344344 bio chem
A1 想擺cu sci
A2 ust sci grp b
A3 city bio engineering

好似223，一路讀Asso+retake有冇得think？
btw Asso邊間升率高

sor改改 係294
但都ok
中 英 phy bio combined sci(bio,phy)×10
maths ls×7
其他×5

咁姐係appeal失敗第一輪都會有結果可以揀？

細分係幾多
ust啲加成好大

我 3 5* 4 5 4 4 4 ( phychembio)
請問博五寶任何一方有冇機會，例如RD weighted 265，食中曬weighting ，聽講差20-30 都有機會：可唔可以放A1試

333454 (Chem Phy) 想問入CU science係咪完全無可能，化學最後都拎唔到粒*

CUHK science
CUHK engine
UST science (group B)

如果只係想入呢3科應該點排好，如果呢三科都入唔到既話我寧願讀asso算

22分黎講 就要睇番 ust calculator
都有機會博到嘅 可以照 keep
A2 我建議放 poly bba 嘅科
A3 city bba

2(314) 4(4344) 5* 4 4 5* hist econ

你考得幾好, 去考評局appeal中文啦, 中文升到一個grade 就符合大學基本收生要求
Jupas 都要排啊可以考慮SSSDP嘅副學士課程
Asso/ hd再升U都okay架
如果考慮Retake 就要有明確目標同計劃, 同埋都睇你其實想讀咩科啦~
邊條路都好, 最緊要達陣!

Nuring穩陣？不過佢應該冇乜興趣
佢原本想報math 或者science,但依家唔知穩唔穩陣
我個年代b5 22分淨係報到水泡，唔知依家行程點樣

ching你覆左我你覆多次個學生啦怕佢睇唔到

我鍾意pt呀，nursing我頂唔順工作環境太多女人啦

但ot同rd收分好相近，我驚入唔到一個咪另一個都入唔到，兩個我都糾結緊，因為我想做HA,ot好似大d機會入唔返HA，但rd又少d機會對人，師兄有無意見比到我

我覺得A3放個穩陣啲嘅好
依個分基本上入唔到
A1 A2都有啲搏

哈哈,你而家話頂唔順,難保到時都係
不過,PT的確前途較廣既,比我都會放A1搏下
A3就...CU NURSING好D,我覺得

544554Econ Bio

A1 CUHK ECON
A2 HKUST BUSINESS MANAGEMENT
A3 CITY MARKETING

想問咁樣排穩唔穩陣？可以嗎？
麻煩晒

但係我睇a3個分 同佢個mean 一樣到

Ot做咩我大約都知，我識朋友做ot,我係驚入唔返HA,要做ngo/老人院

ust 一定入唔到
poly acct 可能21 有機

哈哈,HA個環境你到時入左就知咩事架喇
其實你ot同rd應該係食到weighting,我覺得又唔洗太擔心...
反而係睇你想留返一個a3穩陣,定係all in pt ot rd,我就有d傾向穩定派,所以a3我會放一個穩入既
但我個人真係唔太建議放jsst05,我覺得係浪費左你個分

唔會

我好清楚自己，no nursing

老實講，唔大

代frd問
Retaker 44545*5 bio chem
A1 Poly nursing
A2 Cu nursing
A3 HKU nursing
咁排穩唔穩？

Appeal住先
我當年5454最尾appeal上咗去5
加油 但唔好抱大期望 始終機會係細
祝你好運!!!

咁仲有無其他科你都OK架?

樹大有枯枝
下一句係
中大PAC 定
中大MAE？

老實講難啲
五寶啲分年年升
B5 23 就算食爆 weighting 都難
放 nursing 仲開心

幫人問
332335* history va 17分
A1 bu va
A2 教大va
A3 公大

A1搏唔搏得過？

因為數學3咗，所以weighting會差啲
我覺得3科機會差唔多
有冇諗過retake?

無... all in3寶

333545 Chinese History History
A1 Edu小學常識
A2 Edu Global and environment
A3 Lingu 哲學

咁樣排可唔可以？唔該曬大家

science入硬啦

你真係好拿搏喎
既然如此,咁希望你成功

我上網見到要21
不過一般黎講A2 A3都係放啲穩入嘅

其實我本身已經係retaker黎，定性唔夠又好憎數學，所以將成副心機都擺去化學到要我再retake真係不了

我無後悔咁樣做，但只係好揼心口化學拎唔到理想既grade

東華都唔搏，rd/ot又大機入

UST account 乘埋weighting lower quartile 37
你宜家36 我覺得可以試下
感覺今年ust會開多啲位俾local
如果真係怕但又想讀UST business就揀b&m
入嚟再maj acct唔難

咁應該放bu sci?

A1 js4874 按番中大計分, 你best 5=25, meet到LQ, sowk 冇combine cert penalty, 排A1 okay 啊
A2 js6731 按HKU計分, 你best 5= 26.5, meet到LQ&median 26, 冇重考扣分, 但你要考慮HKU BSW學額得35個
A3 js4824 排Econ 你meet 到UQ25, 都穩陣

HKU Soc Work 今年 Expected Score 係 26
可以一搏

係既,咁順序擺PT RD OT,你點睇

好穩

B5 23 機會唔大

咁想問如果cu擺a1呢？

如果asso呢?

bu sci都幾穩
但我見上面有Ching話唔好讀

大學science 邊一科都要計數

Best 5 23三大有咩揀

CU就有啲搏
我見poly同hku都過median就好穩
但我成日見有人屌cu nursing
你搵下資料先比較好

打錯咗 bafs 由4升5

A3 得29個位 唔穩陣

Okk 多謝ching

Thx

多謝大家
都歡迎大家回覆, 分享下排jupas 經驗啊~

年經勸世 若要生活好 咪撚讀三寶

A1搏下都可以既 我覺得既然都係讀nursing 不如你諗下邊間u既風氣適合你多d

有諗過，應該聽日會報定hku space science先（上年報過hkcc science但最後無要個offer所以今年無得再報），雖則我都好怕用盡心力都升唔返上u

所以係度煩惱緊上面個band A點排，睇返2019年我係踩到ust science既LQ，所以煩緊ust science應該放A2定A3好，因為真係好想搏下CU

我上年b5 20 有ust science offer啊
今年B5 21 都打算放CU SCIENCE 上A2

咁我五寶有冇一科有機會

mental難移民(好似)

咁你CU sci放A1啦
UST sci放A2
搏下都好
加油

多謝你呀巴打

好 唔該你啊

CUHK酒管 science engine econ都有機
Hku science ba
Ust 睇下你中唔中weighing 中就BM science engine

都係個啲大路科

55545*55(chem bio bafs)
想入poly5寶 可以點排好

Cu econ

絲打你科數有5應該都可以搏下CU science，希望大家都有offer

CU ECON 定engine 好

A1: js4401 CU
同學A1放 Cu Engineering
median 22, 數最高比重, 學額有304個
計Best 5 , 計完你21分，低過上年median 1分，同LQ同分
但因為學額多，所以放A1都穩，可以博下
不過要留意今年中大有加分制！

A2: js4434 CU
median 22, 數學最高比重, 學額有57個
計Best 5 , 計完你21分，低過上年median 1分，同LQ同分
但因為學額吾多，所以唔太建議放A2，風險都大。

A3: js3997 Poly
計完你best 5有19分，低過上年1.5分
但佢英數高科目既科你得3同4
今年polyu 有加分制 所以唔太建議放A3，風險都大。

分數冇問題 睇interview 要show到你係個正常人就ok

A1 真係搏 b5 23...
Appeal每年成功比率唔高 你仲要搏2科都升到 機會唔高
A2爭LQ 1分
A3過LQ 未到median 未係好穩
拎走radi 諗下ust science

你個friend
A1掂LQ 好想教pe?
咁有冇諗下edu pe 佢會穩陣
至於佢a2同a3同你情況相約

讀得舒服：econ
讀到死 搵多少少：engine

去hku讀BBA啦 真心
三寶悔終身
利申讀緊

三寶嚟講
PT 應該唔太得
上年best 6 34.4 今年仲要係用埋加分制
你仲要有星果科係chem
RD都應該無咩機會
我覺得可以A1搏下OT
OPT同 MLS 唔太熟 等其他巴打講

同埋你呢個分應該入唔到，或者要好博

你elective讀咩
同埋如果入engine有冇諗過讀咩major?

Why
我知頂薪唔高
但fg 30k又有work-life balance
又唔係為咗賺大錢

我會
好大壓力

師弟受左咩刺激呀
利申 差唔多十年前入左HKU讀一年 轉出嚟讀三寶

3445545(m1, Chem, Econ)
A1: UST BBA IS
A2: CU ECON
A3: CU ENGINE
可以點執，個人冇乜preference

想問知唔知gpa大概要幾多可以入翻account?

基本上係呀, 33222有Ling U, Edu U 同OU
其他科考得好,要睇考得幾好,通常要爆星,
排位上可以諗多D以上三間或副學位,
希望幫到你,加油!

ot weighted score 255
要搏

難啲 20分係基本

engine入硬
但諗定會想讀咩major
唔讀CS /IE就讀其他engine會好啲

係呀 只可以揀lingu/edu

請問dse成績係咪淨係睇最近兩年

A1就係要搏下架啦
interview in得好都仲有機會

Ou nursing啦 asso真係好難挨 好多人讀到一半hea哂最後入護校

A1 hku eng js6963
跟HKU 計分方法, 你best 5=26.5 meet到Median26, 學額383, 你都有phy m2 入到機會好大
A2 ust eng js5200 your total score is 41.5, higher than median 38, 排A2穩陣
A3 poly EE js3751 best5=24, 比median 21.5高, 而你electives 都係EE成績比重高的, 放A3 都ok

打漏咗LS 2

best 5 20 想讀文科or體育 jupas點揀好 求救

見隔離post講想做data science就好ug 讀math/cs，master讀ds

你可以考慮SSSDP的學士/ 副學士課程啊 All the best!!

444443 Econ Bafs
求bba/ba 嘅科
唔識排

求救

HI,
英文LV2, 有6間大學有彈性收生要求
你其他科考得好唔好?
如果有幾科有星星,都有機會可以博下
e.g. BU:
若考生的其中一科科目成績低於指定要求1個級別，但在其餘科目中共取得2粒星(如其中一科取得5**或分別有兩科取得5*)，並將浸大課程放於選擇組別 A，或可獲有關課程個別考慮。

咁如果佢計埋weighting engine穩唔穩陣？數學同物理5*同5

係喎rd佢應該有d機會 雖然唔係穩
weighted score 288

Bu bba A1
其他自己諗

留意到B5 廿四五分以上嘅理科生好多都aim五寶

445233 bio econ
a1 js4401
A2 js3557
a3 js2910
有書讀機會大唔大

好撚穩啦
你同佢定 食曬weighting

打錯咗 bio係5* chem係5

其實最緊要係你想讀咩? 考慮個人興趣, 就業前景等
Asso / hd/ SSSDP 都好, 選擇有好多, 18分都有得揀架

可能我老 14年冇人3入到😂

A1 HKU A&F
A2 CU HKPACC
A3 UST BBA

A3基本上穩入, UST BBA Year2 Fall sem揀major 可以再揀Accounting
利申: UST

A1 冇咩可能
A2同A3都叫做正路

dse best 5 攞20

想讀文科or體育
有冇建議jupas點揀

A1個分掂到上年median應該ok 睇埋interview 正常就可以嘅

如果報A1可以搏下3大？唔好意思，因為好多年冇搞過呢啲，唔太清楚

如果係bio 5* chem 5 weighted score係咪高啲

我見A1 你weighted score 32 LQ 38 差太多了 學額得25 基本冇可能
A2 weighted score 18.2 LQ 19 我覺得可以一博嘅
建議你唔好擺city bioscience了

諗清楚行電定行data science先
電: Poly >>>> shitty (poly 係大電, shitty係細電
其餘嘅 ust >> poly > shitty

A1 係好搏但今年 整體低分咗 相對門檻都係 如果你唔怕chur 又想要三大個名, UST 係你最好嘅選擇

有冇人俾啲建議

係啊 因為 bio×10 chem×7

我見佢UST engine計完weighting都高分過LQ 應該穩 放A2都得
A1放最想讀/想搏下嘅科啦

Engine Science 有好多攞3入

每科分數？

或者你鐘意 pt嘅咩？
會唔會其他醫療科都可以係你嘅選擇？

A3入咗東華
我驚你日後有壓力都會 quit 番

A2 A3 兩科都要起碼20-21先穩入 A1可以搏但A23建議放啲更加穩陣嘅科

依家19分入3大

好 多謝Ching
另外想問一問係應該覆成績定覆卷？

44345

如果你真係要博五寶 我會建議視光
但其實都好忟
當買下抽獎機會

b5 29 lm
真係冇medic 入

唔知你仲有一科elective係唔係有加成嘅科，如果唔係，你嘅分數有埋加成計出嚟係咁：
best 5：數學5×1.5+M2 4×1.75+4+3+3=24.5
高過上年upper quartile ，所以都相對穩陣！
有冇話有其他科都想放A1搏下㗎？

HI,
又唔洗咁灰既
Best 5 20分都大機會架,
唔知你讀咩elective, 但見你中文有5,
會唔會考慮讀語文科?
e.g. edu u JS8600 語研 Best 5 Mean 20, 中文平均有5,
你個分同佢一樣
慢慢收細範圍先, 文理商社,再睇有咩科你考得好,佢又重視既去揀!
加油

philo 擺A3有啲危

又唔使咁灰, 你嘅分數符合大學基本要求 3322+33

不過elective bio hist, 要揀science 除左睇番分數要求, 仲要留意科目比重
(通常phy math 佔比較多 ) 排jupas 就要有策略喇~
A1 進取(meet 到LQ)
A2 穩陣(meet 到Median)
A3 保守(過UQ)

排左再留言傾下啦~

唔該晒ching 所以我weighted score即係258
歷年收過最低ot係幾多 我應該會擺ot做A1
A2唔知擺邊寶好 A3應該cu nursing算

如果 science 可能讀 hku science
入去再慢慢睇
而且 hku可以跨 faculty double major
將來有嘅出路都多啲

A1擺幼教會比較好
Hotel man差成2分先meet到LQ 太博 基本上冇可能
但注意幼教學位偏少 A2A3要擺返啲穩陣啲嘅

hello
一般既副學士/HD收生要求5科2 (include中文同英文)
可以睇下唔同院校既課程!
有冇對邊科有興趣？再介紹番

唔會掛
呢幾年HA應該可以收得7788

咁A1 博hku engine有冇機?
a2 cu engine
a3 poly 電機/電子

會賜酒

絲打，今年BU轉左做4C+2X，變相黎講你蝕底D既，因為有一科2左啦。
A1 Js2680往年收緊4C+1X Mean 21.38分，仲只得8個位，當4C+2X既時候，咁分數變相會再提高，而且無weight加成，所以建議唔好考慮佢。
A2 Js2610往年收緊 4C+1X Mean20.84，但有105個位，仲有英文x2，當然今年轉左4c+2x，同樣你會蝕底既，但如果好想讀就試下放A1，但都唔係特別建議。
A3 Js8428 Edu geog 往年best 5中位數都21份，而且得十個位，作為A3位置非常唔穩陣。
咁我個人建議，想先升上大學既，可以考慮下Js7123，你食正晒weight 英文x2/通識x1.5，咁你會有24分，但往年未有通識x1.5呢個weight，咁正路考4就加左2分咁。再睇番往年LQ就正正係22分，加埋2分，咁今年LQ大概就係24分，但注意番收20個人。因為best 18分係好尷尬既位，絲打如果唔想將就去讀唔感興趣既科目就可以考慮下asso、hd再上去啦

穩陣啦 冇缺點

A1 CU 好啲
本身埋大係垃圾

Given that CU 同 poly nursing 差唔多
可以考慮下 hall 文化 個人鐘意邊間等等

CU 點都三大 即使將來要進修 or 轉系 or 轉工都好啲
我都有好多 fd 讀完 埋大 nursing 都唔做番呢行
所以永遠留個機會俾自己

應該係電機>data science
A1 JS3715
A2 JS5102
A3 JS3868
咁樣排穩唔穩陣

hku engine最少都要23
建議你唔好咁搏
Cuee擺第一我覺得ok

當年best5 22分得ling u揀仆街

best 5 20 想讀文科or體育 但係唔知點揀好 有冇人可以俾建議 好迷

哈哈 睇住 巴打嘅簡科
同我當初有啲相似
你想嘅可以留個 tg傾

老實講, 選擇好多
但係咪科科都岩你呢?
唔岩讀到時後悔仲盞浪費青春, 倒不如依家認認真真諗清楚!
你研究下自己嘅興趣, 有咩心宜嘅課程先啦
排一排jupas , 放band A上黎 我地同你傾~

JS5200 UST Engine, 英數+Best 3
有weighting
Ching,你細科係咩呀?
用UST cal計下先

讀中大文研然後再trans？

A1 可以進取啲 UST BBA 穩入可以擺A3

X得2同3... 有d低wor

trans 咩

OT 好似唔算好穩喎
巴打睇路

Nothing to lose
想放咩就放咩啦

睇你想讀咩文科

A3少位但A1多位
可以將A1擺落黎 再搏高分少少嘅科

335(4)343 chem bio
入唔入到cu engine / poly engine?

sor 20分好似唔夠

有啲抆水
報定asso/hd比較好

咁有咩讀

就係呢啲思維害死啲人...
其實呢科係醫療科，你如果對醫療服務無興趣，對工作境有要求，你都會覺得好難頂成日講咩fg 30k..講真讀得ot嘅都唔係廢人，你讀咩都好易30k架啦。MT又得，政府工又得，但你揀咗呢科你就係polyu成世都俾人問：「下你唔係好高分架咩，做咩唔入hku?」

不如 a1 cu nursing
A2 poly nursing
A3 6901

你博 appeal 先入嘅
你成功先放番 radi入去啦
A1 radi基本上無咩可能

3715你夠分但係食唔中weighting...
5102都唔中weighting...
3868 應該穩

econ bafs揀理科有啲難

Polyu shtm 真心唔好入，悔終身。

搞唔掂啊師兄出placement先知原來slavery hasn’t ended

435*44344 phy Chem Econ M2
想問JS6901 HKU science 可唔可以靠屈weighting 入？
啱啱好可以食到 math phy M2 乘2，雖然英文衰咗
Thx

學校老師叫我hku擺第一

然後cu ee然後再poly

CUHK應該難d，上年最低收26 （4c2x)

其實讀 hku nursing咪仲好

但你weighted應該227？好博wo
呢幾年b6 33分

唔算啦，中文 LS 3
依家睇咗lingu bba

Year1 果陣未去過醫院以為剩係要坐喺到睇下症就完一日
慢慢捱下就慣架啦
其他工咪一樣係做奴隸

但我明嘅OT個分揀nursing又好似太大哂
所以我推介ss, a&f

有pay嘅intern 已經好過奴隸至少我係俾capitalism enslaves

A1 cu ee
A2 cu broad based engine
A3 poly eie

睇黎係老鬼
咁讀得三寶我都會expect佢了解讀咩同有興趣
我放榜都俾親戚問過點解唔入港大中大
同佢講返事實/索性唔理佢地就得
但見你讀到好大壓力咁 係咪quit咗/轉行？

都係我問題嘅我揀錯科所以我就勸世大家揀前諗清楚係咪中意做healthcare, 如果係貪前途其實三寶真係好一般

想知有咩科入到
呢兩科差幾多？

4334 45中史地理
係咪冇bba穩入？

OT270 聽聞個range 260-280,我都驚唔穩

Hku太搏
Ust都好少少

會唔會太進取

你好勁係啊我考咗其他工lu我有堅持讀埋佢嘅
但4年嚟都好後悔.... 講真好多人同我一樣放榜後先第一次聽三寶嘅名，都無咩時間真係了解。
同埋RS世界第一on9

你放broad base再tran ee好啲
A1 cuee
A2 cu engine broad base
A3 poly EE

我覺得 A3未必穩 除非你係講緊mental nursing

點解嘅

入自己個分睇下

好thx

PolyU 同中大計分 5=5, 5*=6, 5**=7
Best 6= 31

A1 JS3624 poly 職業治療
A1 JS3624 poly 職業治療 上年median32.8, 學額110, 你差小小, A1可以一戰, 進取ok
A2 JS3650 poly 視光 median 31.8, 係未meet到median 學額45 仲少過職業治療
A3 JS4513 CU Nursing 過UQ30, 學額都多217 , A3就好穩陣包底嘅

你都知自己排得進取呢~ 不過你A3好穩陣
A2 我會建議你排meet到median 嘅科, 但你要放進取 堅持視光都可以嘅 ~ Good luck to you!

4433332
想讀nursing/social work點排好

有人25x入到去嘅
不過今年5或以上有加乘 你又得一粒星
唔一定同人爭到

係啊，18年
放A123冇分別

好似話讀完等於冇讀仲好辛苦

Asso nurse / asso sw

其他有5，5*係咩科，數理既話可以polyhd

師兄，我344344 bio chem
A1 cusci
A2 ust sci grp b
A3 bu sci
咁樣有冇機
我睇jupas statistics UST上年收好多19分

唔好意思...4年前我唔係好記得
我淨係知我俾咗貴啲個個option

cu sci太搏

中文

吓 咁如果派BU ，我揀Bu定hku space biomed

我都知，但見今年少咗人 最想讀CU

絲打，理性分析畀你聽先，你best5 18分，而且當中最高分既係旅款，有關weight加成的科目好少。
八大我幫你睇過晒，唯一有加成得JS2690，係Econ 同旅款都有得x1.2，但學額得10個，咁其他就真係難少少。
因此，絲打可能要考慮下OU或者SSSDP既學位，或者由自己最想讀既科目相關嘅Asso、hd開始！但唔好氣餒，讀耐少少只要最後到到終點就係成功

老實講好難
會唔會想試下cu engine?
過3可以tran science

但冇讀phy,唔會仲難入？

Hku ba

覆成績 係睇分數加減有冇錯
覆卷 係再改卷
睇你覺得自己需要啲咩

幫fd問
Best 5 19分有冇可能入到cu engine
3444 432

258可以一博，我嗰屆有人b5 27淨係bio 5**

啱啱睇咗
js4109
js2680
js2610
今
定
js4094
js4109
js2610
定放嶺u
但如果有嶺u offer
我唔確定我會take

唔好啦
題主數學都一般 又冇讀m1m2同Phy
我怕辛苦完又tran唔到

咩elective

我想讀pure bio
希望入到ust 啦咁

如果hku Space 讀完上返三大就幾好
不過預咗辛苦嘅

poly視光機會比較大。

應該易過讀cu engine trans sci

沒人理

可以擺bu bba

咪take lingu offer
到你畢業做嘢就發現會後悔

你自己又只AIM 3寶,本身POLY PT都係有D搏
既然如此,咪去盡D

或者可以擺poly global supply chain management

ching唔係好多大學都要求332233咩?

Econ 4
Phy 3
BA 2

A1 weighted score 258
A2 weighted score 285
rd會穩過ot少少 但都唔係好safe
A3 nursing cu好過hku

原來睇返個網 LQ係19嘅 你睇下你個weighting食得中唔中囉 不過interview表現都幾重要㗎 未必夠分就入到 今年應該多咗人揀醫療想移民個分可能會升添

Hku space 努力啲讀 第一年升返上去
如果入BU sci 你當讀多四年中學

難啲
就算入到都未必讀得掂

英文數學好似有比重 我兩個3都ok?

我同你同分 Band A諗嘅嘢都係全部一樣

A1 擺hku enf
A3 ust bba
咁樣會穩陣好多
想讀acct 可以year2 fall sem 再揀
你入ust再喺maj entry揀acct

phy 3 建議佢唔好啦

冇 冇5食唔到加乘

A2 RD/Opt比較好 因為你粒星喺chem
睇你鍾意做邊行 兩科好唔同
RD就人數多d分數波動應該少d

掂到LQ嘅

選修發生咩事

唔係自己想讀既？

同埋A1真係太搏啦

重有一科係BA

335（3）433 ict econ
A1 JS1071
A2JS2910
A3JS1205大唔大機？

344444 chem bio
a1: JS4401
a2: JS4601
a3: JS1204/JS1071/JS1072
有無機

直接HKU BA同HKU SS

重想 搏CU science

順便想問下rd weighted score幾多分算穩

3364566 phy chem m2

A1 JS3478
A2 JS1807
A3JS1805

係嘅 睇你中意邊個多d
A2 cu A3 hku/polyu nursing 就會穩陣d
真係想搏嘅話就ot rd cu nursing

有啲難

300

Cu sci太搏

BU 同 LU?

33434（econ)3(phy)
Best 5 17
想問有冇機入city mech engine

Push!

應該冇機

Retake la,你差少少，asso好難入3大

Rd入唔到 nursing可以搏

會唔會考慮中大BME?

請問24分的話有冇邊間Ｕ可以報？

差好遠

千祈唔好入thei

Poly BRE Yr3留名

博city 好過

Ching知唔知pt weighted要幾多

絲打，琴日都見到你，咁宜家恭喜晒你！攞到21分相對黎講會選擇多D既。
中大 JS4601 2019年LQ 22分 374個位，HKU JS6901 LQ23 336個位，注意番自己係咩weight上面有加成，再決定放係A1 A2博一博，當然怕唔穩陣就只揀其中一個放係A1，然後A2同A3放番隱陣既。自己注意翻weight就OK架啦

CU JS4401 Engine
Best 5 數理科等有weighting LQ: 21分 304個位
你best 5 18分 低過LQ 3分
A1 黎講都有D危險, 畢竟差3分
但如果想試都可以, 但A2,A3就要穩陣好多

上網睇過BME讀完好似冇乜用，搵唔到工

根據自已興趣考慮報讀SSSDP相關既課程同埋副學士/HD

一科appeal成功都難 兩科真係凍過水
拎走rd放第二科穩陣啲既科
Poly Nursing都已經好燜

希望我冇記錯 要290-300

請問4+2，24分但英文LV2⋯⋯有冇邊間Ｕ報得

lingnan soc sci?

你都無332233。。。得LU OU SSSDP 揀咋wor

5444445 chem bio m1

求問poly/cu nursing有冇機🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

入Ust揀major係要睇你係嗰個major course拿咩grade
Acct既嗰個major course只要C+其實都揀到first maj
所以都算多人揀到

三寶最少都best 6 32
師兄你 b6 28...

Cu econ/hospitality/science 就得

難啲

佢無讀M2去報Math ?

lingnan bba都得

Ust sci穩
6901同cu就搏

講多啲？

cu唔洗諗
poly低LQ一分
要搏

睇番同學best5(未計比重)都有20分,可能冇機會入大學呀
要睇番個科既比重再計分
但都要睇下絲打對咩科比較有興趣

我上年兩個frd 20分都有ling u bba offer

hkuba/hkuss 入其中一個之後可以double major/minor另一個

東華上年有收16分,不過真係要搏一搏
利申讀緊

想轉系 轉去science

336(4)445 M2 Chis PHY
A1中大日研
A2中大engine/港大science
A3City Comput Maths
有無大問題?A

Nursing

今年17分有冇機會入U（代人問）

會比較辛苦
因為見你M2成綪都唔係特別突出
做定心理準備好啲

cu冇機

jupas俠係唔係打錯字

入硬放心

或者有冇機入poly5寶？

454444 econ bafs
加成完之後有34,低過上年lq35一分
擺唔擺A1搏下好？

5300好似英文要4，你3點入?

Bmsc都唔會搵到工喎

一係咁
A1 mls
A2 A3 poly/hku nursing

巴打，幫你分析下情況先。
Js 4513 Cu nursing 收生要求比Poly nursing難少少架wo，佢LQ 六科29分，但係佢生物、化學、物理、組合科學有加成，睇巴打英文3左既情況下，會唔會有以上科目好出類拔莘，咁不如將Cu nursing放係A1博博。
Js 3648 Polynursing 往年 平均分27.4，巴打已經超過左，而Js6468 Best5 MQ LQ都係25，以巴打情況好似放A2、A3都穩陣，亦可以考慮下究竟自己最想讀邊間，然後A3放包底既!!!
係到祝巴打心想事成啦

53分別係咩ellective

之前問過jupas俠 想問下其他巴打

如果14 分jupas 有冇啲選擇
幫人問

可能weight問題 兩個frd英文都係3 兩科選修都係商

搏
你A2放個高過LQ
A3放個高過median / UQ 嘅就ok

Retake 443543 Econ BAFS
A1: JS4136 （會唔會好搏）
A2: JS2610 （會唔會唔夠穩）
A3: JS8600

想知文科Soc Sci可以揀啲乜嘢穩陣啲

唔該曬

City asso

其實呢個分係有啲唔上唔落嘅...
巴打諗定 a3 最差你會想入咩啦

不大 sssdp就得

54444(chem)3( bio)
A1 hku nursing
A2 ou nursing
A3 edu u特殊教育
咁樣排好唔好 大唔大機會中

或者有冇機會入polu5寶？

得1個elective？係既話擺唔到3大同poly喎
另一個elective有3嘅話，留意返hku ba嘅Weighting。本身得22分又淨係加1分，機會唔大。

仲有一科elective攞4

多謝咁有心分析!!

2x只係bio + chin his 只有bio可以同人爭
所以唔知爭唔爭到中大

咁搏就應該A1 cu nursing, A2 poly nursing 穩陣
A3 hku nursing 包底

Thanks and 希望大家都有心儀offer

A1 JS5300
A2 JS1012 (city e&f)
A3 twc/ou nurs

咁樣穩陣嘛？

A1 你講笑？

hi 巴打
幫你計左個分，best5係24.75 (已加比重)
比重較高既科目係數學同M2
你晚分比上年既median高2.75,比UQ高1.75分
加上學額都好多 所以放A1相對比較穩

436453中國文學 econ retaker
可以點排 可唔可以讀到cu engine

mls機會最大
你中英太輸蝕

A1唔得 差太遠
A2好穩

多謝提醒。。我係幫屋企人問，你唔講我都唔知

唔該哂你

444554 econ phy
A1 ust bba
A2 poly acct
A3 cuhk engineering
得唔得？

33434(econ)3(phy)
入唔入到city u mech engine
幫求

唔該曬
如果A1 HKU NURSING
A2 CU SCIENCE
A3 6901 咁樣得唔得

我入唔到就直接asso架啦
所以想博

我覺得Ok嘅
因為我見1012 4C+2X都係25左右
OU nursing 4C+1X median都係20

向cie說不

各位大佬 344344 Bio Econ
想搏 JS2120 JS3595 JS3894 有無機？

係喎
bba有啲太憫水啦
真係想讀的話就博下bu bba/上面poly
再唔係就lingu

甘除咗nursing
仲有冇其他專科有機會入到？

engine要有phy chm bio m1m2是但一科

不如諗下其他文科?

老實講機會不太大

我都覺

3333453中國文學中史旅款
jupas有咩揀到？

學校老師9 up唔洗本
佢地識條撚咩
AL 年代啦

東華pt

有3322 但唔夠分入u 個人無咩特別興趣 依家想揾份前景好d穩定d同幫到移民嘅工 要讀
建造業議會嘅hd工料測量好定
ive嘅hd電機工程好

我m2一年自修返嚟利申retaker本來無讀m2

ELECTIVE咩科?

土木OK

巴打，你可以揀既都唔少架！
譬如﹕
City Js1051 LQ37.5 幫你計完你有37
City Js1205 MQ36 你有37
City Js1207 MQ 33 你又有33
BU Js2510 往年4C+1X average 19.59
Cu Js4462 LQ 21 你會食到數學、物理、ICT個weight
巴打都要自己諗諗想讀邊一科，仲有記得A1博、A3穩咁填啦！

b5 21 hku nurs 難啲喎

哈哈第三屆DSE老鬼幫朋友問

留名

435344 phy chem
想讀Acct係咪得Poly有機?

想問下我A1/A2嗰位其實會唔會影響我入學？
Nursing都係博下 博唔到嘅話會唔會影響我入a2嘅機會架

A2A3 都ok, A1 揾d LQ收22-23 分既搏下

Ou nursing可以慳返 英文有4 a3 擺city搏下英文weightingx2個d科仲好

咁你都幾勁
但你預咗想tran科會好辛苦
年中都見唔少人入engine為tran 科但讀到quit u都有

老實講
我覺得你東華放 band b 佢都收
不如你 band A 博晒五寶
如果你真係咁堅持

讀Lingu translate 啦
個名好d

UST工程比上年LQ高1分,可以放A1

可以考慮found dip, 再讀上去

走啦你

感謝你呀

3444 Econ4 BAFS4

未必得
上年放左A2 B5 20 都入唔到

你講ive定建造業 想知其實土木岀路係乜

岩岩以為你CHEM 4,而家修正左之後就比LQ高0.5分,都可以放落A1

想問商科黎講poly定city好啲

weighting冇著數
cityu cs/其他科工系就有d機會

其實想做護士 你覺得有無機

I大
我係I大civil都升上U,MASTER,PHIL咁上下 (非HARD SELL,只係客觀陳述)
不過,呢科升U唔係難,想升LOCAL U就要比心機
u grad之後行scheme,考到ICE之後想去外國都OK既

好，仲想多嘴問一句，其實asso升翻大學，engine year2上返大學係咪一定要讀返year2？無得直上year3？

俾jupas俠miss咗
3443444（econ bafs geog)
有冇商科 文科可以入到

hi絲打，我覺得你都係要問清楚你表弟想讀咩先，數理上面黎講數學/Bio/Phy多數都可以食到weight所以恭喜你表弟先，牌面上面好穩陣。所以呢個時候優先考慮佢想行去邊個方向！

434443 bafs ict
best 5 19 best 6 22

A1 : Poly Computing
A2 : Lingu BBA
A3 : Edu ICT

點睇

CU public health可唔可以轉返去Nursing

我都係幫人問即係連Poly Acct A1都唔博?

護士管理局應該係有要求RN要英文至少lv3(如果你想做RN的話)
所以你點都要補考返英文

不 poly account 應該要收21/22 22叫穩

可以直升yr3,小弟就係一個例子,2年hd+2年local ugc=u grad->讀master/工作行scheme考牌

344445 econ bafs
如果博ust有無機會
poly city啲商科會唔會穩入

好呀麻煩你啦

gpa去到頂既話,mbbs都可能有機會tim...

4+2 有24分，但英文LV2。。。
請問有冇人知邊閒U有彈性收生可以報？

冇話唔得嘅
不過要辛苦啲比心機讀書啦

唔會 除非個科A1已經收哂人
不過好少機會發生 因為好多人A1都博

你中文2都可能仲好d,英文2就真係窄窄地
可能你真係要邊讀asso/hd,邊補考英文,最好lv4,咁就大把選擇......

巴打你都考得唔錯呀
JS 4240 PACC CU
幫你計左個分 best 5 24分，低過Median 2分，低過LQ 1分
加上今年中大有加分制 所以都有著數呀
加上學額算多，放A1相對穩陣，可以試試

JS 5318 ACCT UST
你既best6係37分(已加英數比重）
分數同Median ＋ LQ一樣
所以放A2都穩呀

JS 3466 A&F Poly
你best 5係24分 高上年既mean1.1分
加上今年Poly有加分制 所以你有5既分數又會有著數D
放A3好穩

545*5555
chem bio bafs
想擺職業A1有無機？
唔想浪費個A1

咁即係要揀UST CU Eng.

你 4C+2X= 19, best 5= 16
諗下asso hd, SSSDP 都有啲科 你達到入學成績
除左睇meet 唔meet到收分要求, 都要考慮埋你個人興趣, 未來目標

留意下你有4既科 邊個系既weighting高d
要玩weighting先會大機會入到

起碼你英文同數有4,
中文/通識差左既分可以靠你elective玩weighting補番

Quit u retake
2019: 4344 53(Hist /Econ)
2020:554(LS/Econ/THS)

A1: 東華職業治療
A2:公大護理（普通）
A3:東華護理

會唔會太進取／保守
唔想讀乞食科

U mean 職業治療？
機會唔大

想問下Jupas俠
A1 HKU nursing
A2 CU SCIENCE
A3 Cu Public health
如果咁樣排會唔會好癲
我想入去二大架咋
讀唔到engine 因為唔係太鍾意

Retaker 545433 Phy Bio
麻煩你地

我記得左有個嶺南出老師🤦‍♀️係中文堂到講咗成堂佢養咗雞仔， 之後踩死咗佢

其實我係幫朋友問。
連水泡科都冇希望?

5*454 555*(bio geog Econ)
Poly RD/ Opt 有冇機會？

435*3455 ( econ phy m2 )
CU IBBA有冇機

佢想讀數學同science
但見以往數學系都幾高分先入到，所以佢未必入到？定可以搏下？
Science一向水泡科，我諗佢食到weighting 3大science應該穩陣？
不過屋企人唔係太想佢行science, engine都有叫佢考慮下，見佢計埋weighting 都meet到舊年ust engine的median ,係咪都可以放a1搏下
唔該晒

彈性收生通常係比其他科爆曬星，但中/英2 既人
所以機會比較細

建議讀asso, 再retake英文1科

入CU science再揀math major

Combine埋姐係 4345 554
A1 ok啊
A2 A3都穩
呢個分其實都入到大學 會唔會考慮polyu nursing?(hku怕你英文跟唔上)

jupas俠可唔可以幫下我

engine都叫做專科

4+2得24都想彈性收生
以為自己邊撚個

agger
最後CAR果d都唔計agpa
易升到傻

你d科唔係太食到weighting 機會唔大

5324 5 4 地理歷史
有冇咩文科推薦 有冇機入中/港大
Thanks

收下把口啦

仲有咩科可以揀

Poly HKU 都入到？？！！

咪水人入polyhd啦
一係就polyhd+retake會好d
但識既polyhd人都係靠retake先入到u

ot ok pt唔穩
a3可rd/opt/mls

巴打，首先係到恭喜晒先，呢一年既努力無白費到啦！
你都明白自己有少少進取啦！因為PolyPT講緊上年Best6 average 34.4分，而且唔係用緊新既計算方法，所以巴打都仲有3.4分先meet 到個average。
咁其實想博下都無問題既，記得A3放番個穩陣既科，可能RT/RD亦只揀一科黎博。
巴打有無考慮過 Cu Nursing呢

冇水
大把人cgpa 2.x
agpa 3.1x 升返u啦

polyu你就唔好諗啦，機會唔大
可以諗下cityu既科工系，cs果d

b523有機會啦 今年個情況
但留意hku可能有penalty
所以都係諗下poly好啦

唔係幾想讀護理